
1.java中关于内存回收的正确说法是


A 程序员必须创建一个线程来释放内存
B 内存回收程序负责释放无用内存
C 内存回收程序允许程序员直接释放内存
D 内存回收程序可以在指定的时间释放内存对象

正确答案： B

2.A派生出子类B，B派生出子类C，并且在java源代码中有如下声明： 以下哪个说法是正确的？

A a0=new A();

A a1=new B();

A a2=new C();


A 第1行，第2行和第3行的声明都是正确的
B 第1,2,3行都能通过编译，但第2,3行运行时出错
C 第1,2行能通过编译，但第3行编译出错
D 只有第1行能通过编译

正确答案： A


3.以下说法错误的是（）


A 数组是一个对象
B 数组不是一种原生类
C 数组的大小可以任意改变
D 在Java中，数组存储在堆中连续内存空间里

正确答案： C


4.Test.main() 函数执行后的输出是（）

public class Test {
    public static void main(String [] args){
        System.out.println(new B().getValue());
    }
    static class A{
        protected int value;
        public A(int v) {
            setValue(v);
        }
        public void setValue(int value){
            this.value = value;
        }
        public int getValue(){
            try{
                value++;
                return value;
            } catch(Exception e){
                System.out.println(e.toString());
            } finally {
                this.setValue(value);
                System.out.println(value);
            }
            return value;
        }
    }
    static class B extends A{
        public B() {
            super(5);
            setValue(getValue() - 3);
        }
        public void setValue(int value){
            super.setValue(2 * value);
        }
    }
}


A 11 17 34
B 22 74 74
C 6 7 7
D 22 34 17


正确答案： D

5.关于Java的异常处理机制的叙述哪些正确？


A 如果程序发生错误及捕捉到异常情况了，才会执行finally部分
B 其他选项都不正确
C 当try区段的程序发生异常且被catch捕捉到时，才会执行catch区段的程序
D catch部分捕捉到异常情况时，才会执行finally部分

正确答案： C

6.如何跳出Array的forEach循环？（ ）


A break
B return true
C return false
D 以上都不是

正确答案： A

7.一个以”.java”为后缀的源文件

A 只能包含一个类，类名必须与文件名相同
B 只能包含与文件名相同的类以及其中的内部类
C 只能有一个与文件名相同的类，可以包含其他类
D 可以包含任意类


正确答案： C

8.如下Java语句,执行后， x的值是（） 

double x= 3.0;
int y=5;
x/=--y;

A 3
B 0.6
C 0.4
D 0.75 

正确答案： D

9.cnt的值是

public class Test{
    static int cnt = 6;
    static{
        cnt += 9;
    }
    public static void main(String[] args){
        System.out.println("cnt ="+ cnt);
    }
    static{
        cnt /=3;
    };
}
A cnt=5
B cnt=2
C cnt=3
D cnt=6 

正确答案： A


10.JUnit主要用来完成什么

A 发送HTTP请求
B 建立TCP连接
C 集成测试
D 单元测试

正确答案： D

